%%%%% koristenje web aplikacije
\section{KORIŠTENJE \textit{WEB} APLIKACIJE}

U ovom poglavlju opisane su korisničke upute, tj.\ načini korištenja \textit{web} aplikacije.
Sama aplikacija pokreće se preko Dockera, a to znači da nije potrebno instalirati specifične inačice Node.js i .NET SDK biblioteka.
% U datoteci \textit{docker-compose.yml} definirani su potrebni servisi za pokretanje aplikacije, a to su baza, poslužitelj i \textit{frontend}.
Dostupne mogućnosti prilikom korištenja aplikacije ovise o ulozi korisnika.
Uloge su neregistrirani korisnik, registrirani korisnik i korisnik administrator.
U nastavku poglavlja opisane su mogućnosti koje svaka uloga ima.

%%%%% unregistered user
\subsection{Neregistrirani korisnik}

Dolaskom na početnu stranicu korisniku su prikazani istaknuti filmovi koje je administrator postavio.
Slika \ref{f:top_movies} prikazuje istaknute filmove.
Prvi i najnoviji film se uvijek nalazi na vrhu, dok su ostali niže postavljeni u \textit{carousel} (vrtuljak).
Kartica istaknutog filma se sastoji od pozadinske slike i pozadinskog preklapanja (engl. \textit{overlay}) tamne ili svijetle boje radi lakšeg čitanja teksta.
% Na kartici se još nalaze i ime filma i slogan filma.

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2975]{images/5/top_movies.jpg}
	\caption{Istaknuti filmovi. \label{f:top_movies}}
\end{figure}

\noindent
Pomicanjem stranice prema dolje korisnik dolazi do dva nova \textit{carousela} koji su prikazani slikom \ref{f:featured_movies}.
Na prvom \textit{carouselu} izlistavaju se novi dodani filmovi, tj. filmovi su sortirani prema datumu kreiranja.
Drugi \textit{carousel} prikazuje preporučene filmove.
To su filmovi koji su najbolje ocijenjeni, koji su dobili razne nominacije ili su manje poznati no svejedno su vrijedni gledanja.
Njih također izabire administrator.

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/5/featured_movies.jpg}
	\caption{Novi i preporučeni filmovi. \label{f:featured_movies}}
\end{figure}

\noindent
Dalje, pri kraju stranice prikazane su drugačije kartice filmova.
Na karticama su prikazani filmovi koji se na taj dan prikazuju ili su se prikazivali tijekom dana.
Kartice su manje u odnosu na prethodne, nalaze se unutar \textit{carousela} te sadrže poster umjesto pozadinske slike i ime filma.
Pri samom kraju stranice nalaze se kartice glumaca i redatelja rođenih na taj dan.
Kartica osobe sadrži sliku koja je zaobljena, puno ime te koliko godina imaju.
Mobilna inačica početne stranice je identična \textit{desktop} inačici.
Također, sve prikazane kartice su klikabilne.

\noindent
Klikom na karticu osobe korisnik je preusmjeren na zasebnu stranicu.
Na toj stranici, prikazanoj slikom \ref{f:person}, korisnik ima uvid u više detalja pojedine osobe.
Detalji stranice sadrže sliku osobe u većoj rezoluciji, datum rođenja i smrti, biografiju te filmografiju.
Kartica filmografije zauzima cijelu širinu zaslona, a na njoj se nalaze poster filma, godina filma te ime filma i uloga u tom filmu.
Ako je osoba redatelj uloga se neće prikazivati.
Kako biografija može biti poduža, prikazuje se prvih nekoliko rečenica, a klikom na gumb "Prikaži više" prikazuje se cijeli tekst biografije.
U mobilnoj inačici slika osobe nalazi se na vrhu dok se ostali detalji vertikalno slažu jedan ispod drugog, a na kartici filmografije poster filma je sakriven.

\bigskip
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{images/5/person.jpg}
	\caption{Stranica osobe. \label{f:person}}
\end{figure}

\noindent
Klikom na ime istaknutog filma (ili na poster unutar kartice filma koji se prikazuje) korisnik je preusmjeren na stranicu tog filma.
Slika \ref{f:movie} prikazuje početak stranice gdje se nalaze najvažnije informacije o filmu.
Informacije sadrže žanrove filma, godinu izdanja, trajanje, direktore, glumce, slogan filma i sažetak radnje filma.
Informacije i poster filma nalaze se iznad pozadinske slike.
Direktori i žanrovi predstavljeni su značkama (engl. \textit{badge}).
Značka direktora sadrži smanjenu sliku koja je poravnata lijevo i ime direktora koje je centrirano.
Ispod pozadinske slike, koja se prostire preko cijele širine zaslona, nalazi se \textit{carousel} s karticama glumaca.
Kartica glumca sadrži sliku i ime glumca te ulogu koju igra u filmu.

\bigskip
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.475]{images/5/movie.jpg}
	\caption{Početak stranice filma. \label{f:movie}}
\end{figure}

\noindent
Nakon informacija o filmu dolaze projekcije.
Prema slici \ref{f:projections} korisniku je prikazan kalendar.
Dani koji nemaju projekcije su prekriženi.
Korisnik može vidjeti projekcije za trenutni mjesec i sljedeći, a starije projekcije se ne prikazuju.
Odabirom dana u kalendaru korisniku se prikazuju projekcije za taj dan.
Projekcije su predstavljene karticama unutar \textit{carousela}.
Svaka kartica projekcije sadrži vrijeme početka filma, ime dvorane i kino te lokaciju kina.
Kako korisnik nije registriran nema opciju odabira projekcije.

\bigskip
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.62]{images/5/projections.jpg}
	\caption{Odabir projekcije. \label{f:projections}}
\end{figure}

\noindent
Poslije projekcija korisnik vidi prijedloge sličnih filmova i, naravno, komentare i ocjene filma.
Na slici \ref{f:reviews} se nalaze iste kartice filmova kao i na početnoj stranici.
Prijedlozi filmova dohvaćaju se po imenu trenutnog filma, po direktoru, glavnim ulogama i na kraju sličnim žanrovima.
Na samom kraju nalaze se komentari i ocjene ostalih korisnika.
Samo registrirani korisnici mogu ostaviti komentar i ocijeniti film.
Prikazuju se dva najnovija komentara, a ostali se mogu dohvatiti paginacijom.
Desno od komentara nalaze se ukupna ocjena filma, ukupan broj ocjena i postotak svake ocjene.
U mobilnoj inačici ocjene se nalaze na vrhu, a komentari se vertikalno slažu jedan ispod drugoga.
Ako je komentar predugačak klikom na gumb "Pročitaj više" otvara se modal u kojem se može pročitati sadržaj cijelog komentara.

\bigskip
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{images/5/reviews.jpg}
	\caption{Prijedlozi, komentari i ocjene. \label{f:reviews}}
\end{figure}

\noindent
Korisnik nije ograničen samo na filmove koji su prikazani na početnoj stranici.
Klikom na gumb "Filmovi" u navigacijskoj traci korisnik je preusmjeren na stranicu sa svim dostupnim filmovima i filtrom sa strane.
Slika \ref{f:movie_filter} prikazuje sve dostupne filmove.
Kartica filma je slična prethodnim, a dodatno sadrži i ukupnu ocjenu filma.
Kartice se nalaze unutar \textit{grida} (rešetke) te se automatski skaliraju prema veličini zaslona.
Najveći dozvoljeni broj kartica po retku je pet, a najmanji dva.
S desne strane \textit{grida} nalazi se filtar.
Korisnik ima mogućnost filtriranja filmova prema žanrovima, godinama i ključnim riječima ili može samo jednostavno pretraživati filmove po određenim riječima.
Također može izabrati hoće li se filmovi sortirati uzlazno ili silazno, po godini ili po naslovu te broj filmova po stranici.
U mobilnoj inačici filtar se nalazi iznad dostupnih filmova.

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{images/5/movie_filter.jpg}
	\caption{Filtar dostupnih filmova. \label{f:movie_filter}}
\end{figure}

%%%%% registered user
\subsection{Registrirani korisnik}

Nakon uspješne registracije korisnik može odabrati projekciju.
Na slici \ref{f:seats} prikazan je prvi korak procesa rezervacije.
Korisnik odabire željenu projekciju.
Nakon odabira korisniku se prikaže raspored sjedala odabrane dvorane.
Sjedalo se rezervira klikom na željeno mjesto.
Naravno, moguće je odabrati više od jednog sjedala.
Proces rezervacije se može pratiti unutar \textit{steper} komponente koja se sastoji od tri koraka.
Nakon odabira sjedala korisnik može odabrati piće i grickalice.
U zadnjem koraku korisnik ima pregled odabranih sjedala i grickalica, a ako je zadovoljan s rezervacijom ona se dodaje u košaricu.
U košarici je ispisana cijena svake rezervacije pojedinačno te ukupna cijena svih rezervacija u košarici.

\bigskip
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{images/5/seats.png}
	\caption{Rezervacija sjedala. \label{f:seats}}
\end{figure}

\noindent
Na stranici računa, koja je prikazana slikom \ref{f:account}, korisnik ima uvid u postavke svog računa.
Može promijeniti sliku računa, ime i lozinku.
Na kraju stranice korisnik može vidjeti sve projekcije koje je rezervirao.
Projekcije su prikazane karticama i nalaze se u \textit{gridu}.
Klikom na padajući izbornik na dnu kartice korisnik može vidjeti detalje pojedine rezervacije kao što su broj rezerviranih sjedala te odabrana pića i grickalice.

\bigskip
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{images/5/account.jpg}
	\caption{Stranica računa. \label{f:account}}
\end{figure}

%%%%% admin
\subsection{Korisnik administrator}

Korisnik kao administrator ima najveće ovlasti prilikom korištenja aplikacije.
Ima sve mogućnosti kao i običan korisnik te mnoštvo ostalih.
Administrator može dodavati nove filmove te uređivati i brisati postojeće.
Ovlast se ne odnosi samo na filmove, tu pripadaju i žanrovi, osobe, dvorane, sjedala
pa čak i komentari te ocjene.
Ukratko, administrator može upravljati gotovo svim entitetima koji postoje u aplikaciji.
Primjer upravljanja se može vidjeti na slici \ref{f:admin_movie} na kojoj je prikazana tablica filmova.
Administrator ima mogućnost filtriranja filmova kao i običan korisnik, razlika je u tome što su neki od njih na "brzom biranju" poput pretraživanja, sortiranja i broja rezultata po stranici.
Tablice administracije su promjenjive, što znači da se pojedini stupci, ako su nepotrebni, mogu privremeno sakriti što omogućava lakše pregledavanje tablica na mobilnom uređaju.

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{images/5/admin_movie.jpg}
	\caption{Administracijska tablica. \label{f:admin_movie}}
\end{figure}

\noindent
Vrlo važan dio svake administracije je statistika.
Slika \ref{f:dashboard} prikazuje primjer jedne na kojoj su prikazani postotci uspješno registriranih korisnika te broj korisnika koji imaju barem jednu rezervaciju.
Također, administrator vidi najbolje i najlošije ocijenjene filmove te postotak za svaku ocjenu.
Najvažniji dio je prikaz prihoda gdje je omogućen uvid u količinu dobivenu u odnosu na prethodni mjesec za pića, grickalice, suvenire i rezervacije.

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.43]{images/5/dashboard.jpg}
	\caption{Statistika filmova, prihoda i korisnika. \label{f:dashboard}}
\end{figure}
